29歲揸住677億港元 係咩感覺?

美國財經雜誌《福布斯》（Forbes）周二（6日）公布2021年全球富豪榜，亞馬遜公司（Amazon）創辦人貝佐斯（Jeff Bezos）連續第四年榮登榜首，身家高達1770億美元（約1.4萬億港元）。香港方面，長和系創辦人李嘉誠以337億美元（約2621億港元）身家排全球第43位成香港首富，最年輕的兩名香港上榜富豪年僅29歲。
-
福布斯富豪榜上最年輕的香港富豪有兩人，他們均是29歲。一人是帝國集團已故創辦人郭炳湘兒子郭基浩，身家24億美元（約187億港元）；另一人是擁有87億美元身家（約677億港元）的Sam Bankman-Fried。
-
Sam Bankman-Fried生於美國三藩市，大學畢業於麻省理工學院物理系，曾在華爾街Jane Street Capital任職國際ETF交易員，其後創辦量化交易公司Alameda Research。2018年底移居香港並於2019年開設加密衍生品交易所FTX，他靠投資加密貨幣首次躋身福布斯富豪榜，成為香港最年輕富豪之一。
-
綜觀福布斯富豪榜，不少人與Sam Bankman-Fried同樣為白手興家成為富豪，2001年有近半上榜富豪為白手興家，隨後比例有上升趨勢，今年有七成上榜富豪為白手興家。

經過碌木

地球資優分配不公⋯⋯⋯

資源

冇咩咁巴閉姐
反正都會死
錢又買唔到生命同快樂

佢角度咪就係覺得唔夠多囉

只係間屋大d 架車靚d 唔洗返工姐

唔好意思 錢買到你個兩樣野

可以拎一百萬叫人同佢隻抽

外國幣少

買埋你嘅生命同快樂都得

佢呢個毒撚就係咁樣自欺欺人

生命同健康識唔識分

屌你老母Sam哥

好明顯曲啦香港冇人夠佢有錢唔葡萄佢可以做咩

佢既可以買走你生命 又可以買走你健康
你識唔識分啊

FTT

屌，皇帝都係訓一個床位

多謝你信佢曲啊 我就唔信啦

識野

邊個話錢買唔到快樂

講緊佢本人，我冇錢我都可以拎走你生命既啫

點買走我生命同健康
佢開幾多錢我都唔會賣比佢

都係要返工應該

點為知公平先?

哦

比窮人都冇用

起碼人人都同佢一樣身家先啦

俾錢你身邊人落毒害死你 算唔算買起你生命同健康

香港真係周圍都MIT

我冇賣比佢所以唔算

10年前每個人都有發達既機會
當時Bitcoin賣緊1USD一粒⋯⋯

佢買起你唔需要你一定賣 唔好意思

洗鬼你肯

其實點先叫白手興家？
個定義係味已經連屋企人打本創業投資都算白手

當年買bitcoin好煩架
邊有依家咁方便
我第一粒買果陣已經2百幾

200幾都仲有30倍

直接拎把刀殺撚左佢算啦

我想知Sam哥香港住邊生活點過

佢呢種毒撚 死左太便宜佢

職業：兒子

買唔到生命 但買到時間
買唔到快樂 但解決到錢解決到既問題

笑撚死
死窮撚

佢叫人入 SOL 同 AVAX
入唔入自己諗

you are fried

窮撚先會咁黎自high

好酸

捐晒出去做善事

29歲爆機
應該想做下個elon musk

Sam哥

on9

但最起碼可以同自己續身, 我唔想再返工啦

loser先會話錢買唔到快樂
錢咩都買到

賺埋d陰質錢

個樣幾毒下

service apartment 掛 唔洗煩

瘋狂屌港女

竟然冇終生

好正

Ftt市值先40幾億usd 諗緊點解佢有80幾億

窮撚除咗自我安慰仲識啲咩？

仆街 成幢買起都得啦

我都未試過撚知咩

係係係

pH 負無限

唔通窮就會長命D同快樂?

酸到

屌咁講乜鳩姐 我依家殺咗個有錢佬咁又叫我買起佢？

jane street

好公平

隨時成條街都得

What a loser

你都on9
你出錢買起人同你殺佢有些少分別

MIT PHYSIC
JANE ST TRADER
QUANT FUND

淨係每日搭巴士/搭的士/搭飛機都好大分別啦

買唔到健康，但買到你生命
買唔買到快樂就睇佢心態，但可以令你由快樂變唔快樂

腳踏實地做人?
我屌你咩
梗係乜柒都炒

呢D叻人有咁多錢咪好多時間去培養自己興趣同人格同自由自作咁生活, 都唔會拎黎買金頸鍊

咁係咪佢搵人買起我 佢就會得到生命同健康？？我會轉移咗我條命比佢？

真

反正都會死, 你唔好番工啦
份糧買唔到快樂, 仲會浪費你生命...

都ok啦

買到時間

其實唔難

嘩 想屌咩野屎忽都得

1個人渣住條高鐵

都幾慘 日日要mon 住個巿 日日幾億上落

按貢獻分配
多勞多得

你咁低能問題都問得出
Oh my gosh

靠連燈仔最唔信既加密貨幣

佢出10萬都大把大圈仔幫佢手買起你啦

不過佢揸既都唔完全算係地球資源

啖理條戇鳩啦

證明冇樣睇

依家先知道原來郭炳湘死咗

d

人地返工look

sor真係咁有錢
一有咩衰竭 買起你個腎 你個肝
就死都可以變返生勾勾咁仲唔係延續生命？
香港人日日吸廢氣 食垃圾
cancer六七十歲無錢醫 好快死
人地日日食有機貴價健康嘢 維他命啊 補品啊 日日隊成team營養C 家庭醫生mon實
似何鴻燊咁過百歲都係輕輕鬆鬆
買多你40年命

笑撚死 咁都答唔出
oh my gosh

補返句：仆你個街 Sam哥

有錢點會買唔到快樂

買係呢個context 係咩意思

if you cant beat them

係㗎 有錢根本唔使買快樂
錢多快樂自然多
就算你話有錢有有錢嘅煩惱
都好過你時時刻刻都係煩惱先

轉移咗我條命比佢
你咁低能都問得出 點答你啊

牙Sam你呢個美國人同我聽住 你有677億好威咩遲早比共產黨充足 到時我哋一定會指住你笑

酸到呢

呢啲先係人生贏家
好撚型

如果你有打工就即係有賣時間

強拍都有
自然有強賣

所以你應該分自己啲錢比啲非洲佬

原來係Sam gor

咁佢攞唔到我條命又點叫買到我條命先
佢可以令人失去性命=\=佢買到一條命
笑撚死

再講如果錢=快樂同健康性命
mj點死架？哥哥點死架？

你同事？

人地/上一代自己爭取返黎嘅野抵人成功架bo
望下自己上一代做過啲咩出黎先啦

後生就死咗個富爸爸真幸福

想問佢多唔多錢得過鍾狗家族

咪又係要死 頂多比你去到一百歲

冇咩特別FEEL
佢落茶記咪一樣要俾錢食飯

我報名先,一百萬任佢打鑊甘絕對冇問題,打完預十萬睇醫生都仲有九十萬.

on9仔一個
好多錢解決到嘅問題都唔係問題
無憂自然快樂好多人都善良啲

佢十一年前用左一皮野買bitcoin 嗎?

如果唔係，我諗唔到佢點炒到六百億

差唔多 應該

30倍？

咁即係你覺得大部份有錢佬都係善良既？

啱呀

快d 走呀
唔係等收割

立一立FTX個linkedin 成抽支那人

咁駛咩太多錢
非洲和中東和南美大把人有槍

咁喬布斯又唔買？

問題係佢幾錢放？

貢獻呢樣野好抽象, 例如Steve Jobs根本係一個廢人, 但蘋果冇左佢又唔得, 你以工人農民工程師角度睇佢, 佢係個淨係識冥想搵靈感, 逼人做野既垃圾
巴菲特根本冇生產力, 運動員同藝員唔值咁多人工, 但如果冇咁高人工, 運動同藝員根本冇咁高娛樂性
作家除左出實用工具書對人類有貢獻, 詩人小說家咸片全部垃圾
如果數理化工程既學科係有最大貢獻,
咁負責用想像力同直覺去提出問題, 開拓新學術既人算唔算有貢獻? 有幾多貢獻? 點樣計算佢地既貢獻? 當初唔係有人響個高塔丟舊蘋果落地, 或者有人望住紙飛機發白日夢, 又或者好似達爾文咁行動物園受到啟發, 又同時因為一隻廢青比佢老豆逼佢去行船誤打誤撞寫出左進化論
進化論, 社會理論算唔算有用? 心理學係唔係真科學, 有冇得同醫生對比貢獻度?
宗教領袖有冇貢獻定係完全bullshit? 信徒真心響宗教入面搵到安慰算唔算證明宗教有實用價值? 心理醫生可唔可以完全取代神學宗教?
如果社會禁絕呢D人獲得資源, 學術會唔會從此停頓?
如果愛恩斯坦既理論冇比人聯想成原子彈, 佢既研究對人類起居飲食起屋製造其實冇實際作用, 基本上唔值得太多funding

你已經進入左共產主義既圈套

柒左 300

秒

創辦人好似USD 1已經放晒
好多人知，但止賺，結果無發達

你唔肯買crypto 啫

Crypto... trust it

Why fong?

假設10%窮人係善良 20%有錢人係善良
結論
1）有錢嘅時候人都善良啲
2）大部分有錢佬都係仆街
兩樣嘢邏輯上係無衝突

心中富有撚

仲有郭炳湘

香港人唔肯玩crypto 佢公司請你你都唔肯做啦，日日scam scam scam

我呢啲又無錢又無快樂

咁你比曬我點會買唔到

做得Jane Street trader其實好撚勁

岩岩小學畢業？

200倍

因為支那人幫中共權貴用crypto走黑錢呀, 所以之前中共咪禁左crypto囉(當然失敗), 跟住咪響香港搞正規囉, 大陸連D唔係好有錢既散戶都用crypto走錢啦

錢買唔到生命同快樂，只係因為你唔夠多錢

加大唔洗諗

窮人死左必定要火化海葬，骨灰位都無錢買

有錢人死左可以做人體冷凍技術，雪住自己，博未來科技復活。雖然復活機會係極低，但火化必定灰飛煙滅。

贖身
續身

你點樣假設？你cite邊份數據？
再講佢個推論原本就有問題
無憂=善良？中間既論證呢？

咪係 善良d都可以係仆街姐
條友成日駁嘴串串槓 邏輯差到

好心你唔膠化一啲正確價值觀啦
錢係唔重要唔代表搵錢多唔巴閉
同埋唔代表買唔到快樂

買唔到生命
但可以延長生命

係零啦
唔係極低

每次見到下面回你D人都好尷尬
人地扮明釣魚
成班on9仔仲懶醒笑人

笑死駁唔到就圍另一個爐
答我啦 哥哥mj喬布斯點死？
定佢地未夠有錢？

佢有間交易所 唔係淨炒幣

真係有人信
開口埋口有錢人思維既連登仔竟然信呢D偽科學

有錢人可以買全屍，窮人骨灰位都無，真灰飛煙滅。

交易所咪賺下 comission

信偽科學好過信必死科學

我唔覺佢釣魚啵

香港一個咁有錢既地方既首富都只係排43
真係好難想像其餘42個人究竟有幾勁揪

好多搞 IT

所以連登咪咁既質素

佢哋唔係買永生 sorry

好多人既mindset就係錢係所有野既答案
快樂又買到健康又買到

如果講生命和健康，有錢，唯一分別係選擇權，有錢人就係可以做到幫你死左冷凍遺體博未來復活，窮人要火化後撒大海，骨灰位都無個。

剩係講學歷 MIT Physics Degree 都屌打連登仔

my role model

夠用就夠
咁貪心要幾百億做咩？
貪錢係正確價值觀？
你比魔鬼迷心竅

一萬億....
去到呢個level
錢對佢黎講真係一堆數字

人哋貪心又關你條毒撚事

你嘅model應該係林肯，甘地
而唔係二世祖

唔否認有錢會易D有健康同快樂
窮亦都會易D唔健康同唔快樂
我有錢應該都會好快樂

不過當然唔係等於一切啦
如果唔係就唔會有人住豪宅二世祖要跳樓啦

但係佢地全部都短命過平均壽命喎
已經唔係講百幾歲既人喎 係四五十歲喎ching

呢句有廢老feel

呢位打答得好好
而巿場定律下 呢個人既財富就反映左佢既價值 有人比錢佢 就姐係承認左佢有貢獻 只不過可能對你黎講你睇唔到咁解
如果除暴go巴覺得佢果套係冇價值冇貢獻 只要你去說服社會上既人 大部人覺得你岩既 就會跟你講既去重新衝量 佢既財富就會冇哂
至於多勞多得 係咪如果佢唔訓咁日炒夜炒 飯都唔食屎都唔痾 你就會覺得佢值呢個身家？

死左可以冷凍自己等復活
假設每年1萬美元成本
10億美元可以夠冷凍自己10萬年
50億美元連家人一齊冷凍10萬年

之前睇過 唔講我以為係支那人開

洗撚理啲人咩，香港人不嬲out
但通常多支那人嘅公司就係會避免用，支那人手腳特別唔乾淨

冇數據
因為我係講緊佢個推論邏輯上唔一定推導出你嘅推論
無憂可以唔等同善良
但係點解你個reply又引用咗佢善良嘅概念唔係直接指出問題？
我個reply冇用無憂嘅概念 唔洗論證畀你睇

Jobs哥可能好多次係頻死狀態靠錢保住性命又話你知咩

榜上一半人白手興家喎

咁有錢一定冇朋友

雪凍自己等復活算唔算買永生？

咪又要返工

健康唔否認 有錢係會比普通人更有機會過得健康同長命
快樂就真係未必 有錢會產生有錢人先明既煩惱 唔會一有錢就所有問題迎刃而解

連登: 有錢就入得

如果呢個方法係行得通而佢有做
咪算

唔洗咁麻煩
信教
佛教又好基督教又好
你都可以復活
但你要放棄所有物質

有乜所謂

你收皮啦

佢自己有玩埋一份
佢放成億入 defi

我淨係知地球浪費左好多能源去做一啲完全唔productive既野

可能
討論完結

屌你呀 點解讀物理都可以做到投行交易員 仲搞埋加密貨幣交易所

你去過非洲未
果到啲人好純樸
雖然好窮但都會招呼你
反而有錢人就睇唔起你
所以有錢人唔善良

錢買唔到快樂
但無錢就一定唔快樂
至少香港係咁

個個話加密貨幣係騙局嗰陣，佢走去搞加密貨幣交易所
到人地發咗達，你又話財富分配不均 😂

佢一病就即死咩 你都真係癲癲地

咁你又去過未啊 得把口9up

打飛機用姐
唔通下下同人講你MIT grad咩
行出街撚知你係邊個

可能佢真係呢你都講得出可能咯

咁你咪google下佢係咪一病就即死囉
你中意既證據啊 畀你

賺咗，你叻
你應該回饋社會
起碼分20%

其實好多有錢人壓力都唔細
返工時間分分鐘多過我同你
負擔既野都好大
係連登仔以為人地發左唔洗做

連登仔想做個D係二世祖
日日屌閪周圍玩

Btw,戴埋頭盔先
窮人當然壓力都大
不過壓力唔同大法

而家咪個個知

窮人比較易滿足
好似我咁
清茶淡飯
上下連登又一日

合理 的確係冇衝突
我講翻佢個概念係想講翻本身個推論已經唔成立 唔值得討論

宗教野無根據。
人體冷凍話晒都有極輕微的科學成分。

點解你仲咁認真同條癲佬傾

開個 FTX 跟 sam 哥搵食啦

事實上對錢既追求唔會完 搵到十萬一個月又點？只會想搵廿萬一個月 如果係用錢黎做人生目標既話就只會不斷向上望 永遠都唔會得到真正既快樂

都冇話過窮人會過得舒服好多 而係兩邊都會有煩惱 錢唔係所有問題既答案

咁不如兩樣都試下

係有極大機會唔可行。
但它係唯一係21世紀初，人類最可行得永生的方法。

駁唔到

原來討論仲要我幫你查埋你提出既論點既
好啊

你聽日準時返工啦

佢個 walllet 好垃圾
不過睇好入前 10

食玩訓
同攞綜援無分別

食m記可以加大

你喜啦

2018年底移居香港並於2019年開設加密衍生品交易所FTX
證明加密衍生品市場背後好cap水

講到你唔洗咁
黎生？

我幾年冇返工

I mean SBF

睇中左sam哥D project
二月開始買，第一注已經4倍，仲要好平穏
好過跟隻臭雞

錢買唔到生命同快樂

呢個真係呃細路既終極大話黎，唔知點解好多教畜好鍾意講呢句鳩野

咁咪啱囉，襯佢仲有大把進步空間投資落去
SOL COPE MAPS FTT SRM

酸

bitcoin我發覺因為大陸佬先炒到咁高

冇人知道Sam係想捐哂d錢出去？

半年入院做晒全身body check 都夠做啦
你話行街俾野責死果d 就無得好講

看得自己那麼高 以為自己仲有選擇權

有錢咪可以兩樣都試囉。

分少少比我啦屌你老母！！！！！！！！

同樣病 你一定死得快過佢

Sam Bankman-Fried完全無資格叫做白手興家

lol why

Sam 哥請緊人 起薪140萬 5年工作經驗以內可報

SBF 出生在美國舊金山灣區，父母都是史丹佛大學的法學教授。
而且本身屋企都叫有錢

可否買起軍隊打柒軍政府

創辦FTX 喎 同幣少點同

割死

其實連登仔唔明bottleneck呢樣野
即係你全身好健康，唯獨肝唔健康，你就係唔健康，預期壽命會比一般人低。

你bottleneck係錢，咪錢重要。
你bottleneck係家人和諧，咪家人和諧最重要。

成日割9 me

一個靠屋企
一個靠自己

On9

上面好多窮撚葡萄

其實連登仔唔明bottleneck呢樣野。
生活唔係計平均分，係計bottleneck
即係你科科A，一科F，都係F
相反你科科E，都有E

即係你全身好健康，唯獨肝唔健康，你就係唔健康，預期壽命會比一般人低好多。

你bottleneck係錢，咪錢重要。
你bottleneck係家人和諧，咪家人和諧最重要。

香港班教畜個個都月入3萬以上，
Bottleneck一定唔會係錢，
所以咪話錢唔係最重要囉。

全世界用電最平嘅國家有natural advantage

弱智仔

咁認真問你，佢公司請你，人工加兩成，你做唔做先？ 問心喎

係咪開始燈blockchian
早幾年好多人吹奏
呢一年個個踩係騙局泡沫
會唔會他朝一日比扑青技術爆出

利申 唔熟 純鳩up

窮人作出嚟呃9人

揚咗會唔會被黨收割

都係未分到健康同生命
你呢度講既咪係佢呢條命既健康，但佢可唔可以不死或者多一條生命先

困住佢，每日要佢訓2毫子舖既地蓆

想幫佢含, 可以去邊排隊

咪話有錢人可以人體冷凍雪住等復活。
窮人一定要火化，骨灰位都無，要撒大海。

支持共產

葡萄

錢為何物

同意

可以日日搭的士返工

咪話有錢人可以人體冷凍雪住等復活。
窮人一定要火化，骨灰位都無，要撒大海。

反而健康就真係唔可以用錢買。
點解？因為現代科學和醫學表面先進，實際無法解決副作用問題。所有營養補品、醫藥、手術、無論中醫定西醫，都必定有醫療風險和副作用。

好多人起晒鋼

有錢人反而唔敢試先進醫療技術
因為風險和副作用往往更大。

六合彩又唔中，美股又大跌，人生冇意義了

好正常 有d人窮一生努力都冇670億 但有d人乜都冇做坐係到就有

其實有錢一定買到快樂，應該話，人有錢自然快樂，買都唔駛買。

有錢買生命，可以試人體冷凍。

有錢反而係買唔到健康。健康呢樣野就真係唔可以用錢買。
點解？因為現代科學和醫學表面先進，實際無法解決副作用問題。所有營養補品、醫藥、手術、無論中醫定西醫，都必定有醫療風險和副作用。
事實係，有錢人反而唔敢試先進醫療技術，
因為風險和副作用往往更大。
正如政府免費比你打疫苗，連登仔都未必敢打復必泰一樣。

Sam gor 咁多錢仲割割割

有錢未必一定快樂，但至少可以讓你傷心地取笑窮人

全世界最多黑錢既國家先係重要

講真呢個CV已經屈左機
js fg 100k 係連登仔既double

你都幾撚戇鳩吓

有咩推介

sam 哥既幣

真係屌你個老母 原來思覺失調毒撚嚟

唔好咁啦

每朝起身閪水哴口

窮人生活的bottleneck就係錢上
點會唔重要？
不過如果佢住到近地鐵新公屋20樓至30樓
就點都會有些離地
不竟，香港生活最貴那樣已經解決左

sol 啦, thanks me later

左癌

見過佢間公司請dev
原來佢咁有錢

炒樓賺大錢，年年千萬被動收入。
貢獻社會者乞食做窮撚，無被動收入。
你唔覺有問題咩？
共產其實又係走極端。
正確應該係要回歸做返金錢功能，
即係貢獻與收入成正比，
如果真係做到咁理想，
社會應有窮人，有富人，但唔會有超級大富豪。

無可否認係賺大陸錢，太多人想走資

好撚肉酸呢啲CM

咁你咪選擇炒樓囉
而家呢個社會係完全俾你選擇點樣去賺錢，有人係要選擇低層工作又要人哋分錢比你on99?
同美國黑鬼有乜分別？

有錢人最多咪做吓善事捐錢去啲慈善機構，仲想人哋做乜？
使唔使俾埋錢你做第一桶金？

我啲甲

因為美國有錢o個班實在有錢得太誇張，比例上佢地中產多o的所以先冇香港gini咁高

窮人啲邏輯就係咁幼稚
當你做左有錢人，唔使為錢而頻撲
日日過住豐衣足食嘅生活，
想食咩就食咩想玩咩就玩咩，
自己想做嘅嘢都做得7788 ，
過咗幾年你就會悶
亦都解釋到點解咁多二世祖明明可以打䠋腳過世都要蝕錢搞生意
連登仔成日都話有錢咩女都食得
我只能講大部份女都食得，但你鍾意嗰啲女未必咁睇重錢，溝唔到一樣會唔開心，生活一樣有好多嘢煩

29歲mit仲要咁有錢，都幾勁

做埋market maker

完全係憎人富貴嫌人窮既完美表現

不嬲 trader requirement都係 physics or math degree

你又知人哋冇？

佢連雲吞麵都食唔到 (好似係)

窮人先講得出呢句黎安慰自己
而有錢人會喺享用完錢帶黎嘅快樂後講

咁有錢都係瞓office 佢係好勤力搵錢

銀行轉工有乜人會低過兩成

咁咪係囉，大行請你，同佢請你，你仆到做咗大行啦。五年後見到人哋標咗做首富，又唔好羨慕人

正宗香港人 炒賣起家
不過佢叻d，炒d冇實際價值嘅嘢

學古惑仔肥佬黎指住中環咁話，「班友都只係一個目的，cap水」

成班又咩樽頸又咩錢買唔到想要既野，諗野搞到咁複雜咪窮人思想囉

事實擺明係有錢都解決唔到嘅問題，無錢更加解決唔到囉

日供緊
係佢到收息再供入去

點解關physics事

真，9成唔係白手興家就真

竟然移黎香港

醒目就做到架啦，有training架嘛，一入去就比你操盤咩

電莖椅

幣少個老闆個老闆個老闆個老闆個老闆個老闆個老闆可能就係佢

邊撚個Sam , 夠唔夠幣少勁

On Lun 9

錢買到選擇：

有錢可以選擇以後唔撚使再返工

買唔到健康？
當你今日中左cancer，你可以選擇用最貴既治療方式、最貴既藥、請最出名既醫生黎增加你存癒機會

窮人既話去排公立啦

成班葡萄撚

其實去到E個數字仲會有唔夠多既概念咩

基本上你買咩都買唔到

買咩都買到

返工俾人屌都唔洗理，搏抄都唔care

因為你少錢

咁大洗既都有用完既一日架

sam gor

咩閪都有得屌

其實唔難 連登仔普遍身家都係呢個數

咪_用閉少依啲垃圾比

好j 過啲西裝金融才俊

連登語錄最啱用係呢次：
「有錢未必一定快樂，但至少可以讓你傷心地取笑窮人。」

佢之前做個間jane street fresh grad 十皮野，淨係請數/physics jj

sam哥真心勁，at least ftx多野玩過支bin

不如直接d講
佢賺到錢要分20%比你啦

係好撚巴閉 條友一除褲啲女衝晒過去含

我都想含埋一份

利申：非基

廢老:我夠有幾百億子孫啦, 677億虛幣埋即係等於陰屍紙

錢買唔到快樂係因為唔夠錢多

咪又係要起身瞓覺行路屙屎屙尿

677億點計出黎？
好難想像幾年間，財富增加得咁快

仲有晚晚屌到你摸都摸唔到既女

七成人進入富豪榜-白手興家
識讀字未

你自己過意得去咪得囉
唔係你當中共出名嘅活摘器官流架

你都係想合理化你做窮人好開心啫

富二代都叫白手興家
好似連登仔月入5萬，要俾1/4家做起點就差唔多

佢買埋你嘅生命同快樂都仲得

弊少走得太前
如果係美國人 而家就上榜啦

喺暗網用幾十萬請個殺手買起你都得

有錢有靚女 冇錢得肥婆

［老鼠屎］以為改名洗底就唔記得你虐狗？

大家一齊推

source?

連登仔要係執二手飯食先叫白手興家

教授家庭長大嘅，連登仔係叫父蔭。

連登definition中產或中下階層所有都叫父蔭。

白手興家嘅一定要係執二手飯，窮到委內瑞拉貧民，非洲營養不良而成就高過Bill gates嘅先計算成功

dllm, 垃圾sam, 搵日上去燒柒你office!!!!!!

外國新一輩好多自己白手興家
香港嗰啲多數靠父蔭

因為佢太早死
如果佢2020先有事肯定唔洗死

成班窮撚正評

你條毒撚就算同樣家庭出身都唔會賺到佢咁多錢

係啦 你住公屋月光族比佢快樂

佢買走你健康唔一定要同你買

下？

我係咪毒撚唔緊要
我只係想講佢有排唔會係白手興家嗰類啫

我唔需要好似連登會員咁搵存在感

大學畢業於麻省理工學院物理系

你淨係做到依樣先算啦

知唔知sam捐咗幾多出去

白手興家都要俾人共

所有野都係生產力同生產工具既問題唯有要暴力革命，打倒資本家、解放生產力，先可以實現人類烏托邦

10. 有錢未必一定快樂，但至少可以讓你傷心地取笑窮人。

頁獻、價值依啲概念嘢本來就係因人而異，由人同人不斷協商去決定，再精簡做由市場決定，完全冇問題
真正有問題只係壟斷同操縱市場依啲玩串個場嘅嘢

依家好多中外youtuber對共產主義既評價就係嚴重簡單化問題, 嚴重簡單地分類D人
如果個政權要強逼人類社會好似螞蟻咁簡單咪變左暴政

佢好似真係...

每朝腳軟的感覺

就算比你屋企做教授留到一億比佢（雖然無乜可能）
其他嗰660億點嚟
連登仔從來唔肯認人哋有料過自己

靚仔過9成連登仔

呢個世界太低估直覺同心理能力, 只會集中講努力同勞力兩種睇得見同計算得到既能力, 幾多日工作幾多錢收入, 超越呢樣野既人都係靠運氣同投胎同埋冇撚用
好多時呢D投資強人既直覺同心理穩固能力, 強到你估唔到
如果佢地放響人際關係就會係Steve Jobs, 如果放響藝術就係印象派畫同王家衛電影, 放響音樂係地下實驗音樂, 放響投資就係好似佢地咁, 佢地能夠大膽創新, 同準確地先睇到個將來遠景, 再組織個過程, 有別於努力同勞力既人係組織個過程再達到個結果,
對於用直覺捉棋既人唔係淨係識個rules同諗下一步點行, 佢地可以望一眼棋盤預計到將來三十步之後既結果會係點, 呢三十步如果唔work既back up plan, 對手既精神面貌, 性格同情緒係點而去點樣運用對方既弱點, 呢D野唔係淨係識睇番以前既資料去計算就可以學番黎的

我相信 佢扔一千萬出黎 可以買起你生命同快樂

屌你老母成地精

呢啲個樣毒毒地 tech底嘅人好正
好charm

仲唔夠?

Trey Young

有錢：好型好靚仔
無錢：肥毒

好酸⋯⋯

通輯榜就有

港女：come on, james！！

你返工咪賣緊你生命時間同健康，佢鍾意嘅可以做你老細嘅老細嘅老細

枱面有樽鹽

香港鬼老比例少香港人咁多
但佢地都係最有錢
呢D就係有外國視野嘅分別

有冇甲仔苦主?

麻省理工學院物理系

從來都只係講佢唔係白手興家
係有啲連登仔自我投射咗人哋以為我講有無本事啫
睇嘢小心啲，唔好樣樣嘢唔清唔楚就衝出嚟啦

你睇吓美股嘅公司同港股嘅公司
個分別明顯到

買晒佢樓上樓下同隔離左右,
之後日日鑽牆

Jane street 勁撚到

醒目嘅人做咩都會成功
SAM GOR 仆你臭街

同讀咩無關，主要係佢係聰明人

咪撚吹奏，閉少只係一個垃圾騙徒
同Sam哥完全無得相題並論

有錢未必快樂，但我而家因為無錢，攪到好撚柒鳩勁唔快樂

Sam Gor

鹹魚白菜也好好味
就係作比你呢類人聽
等你學會知足常樂唔好分薄晒地球d資源

唔同層次

上面班人有錢到一個地步再多啲錢都只係數字

超，有幾勁啫，咪死好彩有父幹

［老鼠屎］以為改名洗底就唔記得你虐狗？

臭Mk 扮黃呃家長錢 仲要虐狗 咁大件事冇人講

玩scam chain 都放成憶落去

rich

我今年都係29
打緊份萬頭既垃圾工...

你去買魚
係條魚將自己賣俾你
定係個賣魚佬賣條魚俾你

我唔係無試過，我試過安份守己，日搏夜搏，賺咗嗰一萬幾千。我試過，但係出面嗰班人...出面嗰班人呀，佢哋識建築、識起樓咩？佢只係攞少少錢出嚟，攞少少時間，炒起個幣市就不停喺度賺大錢，咁叫做公平咩？你出去問下人，是但問一個人，問下佢哋需要啲乜嘢，佢嘅答案好簡單，只係想要一粒好普通、好普通嘅Bitcoin！點解佢哋要用成世人嘅時間去供一粒Bitcoin 呀？因為啲有錢佬喺度玩嘢呀！越有錢就越有得玩呀！呢個世界公平咩？呢個世界公平咩？！

許生

但冇錢 你好難有快樂

黎香港要幾錢? 幾十億?

想幫佢含

黎香港把撚咩，等比國家充公啦

窮撚唯一最好既地方就係唔怕死

好公平。有膽有腦既佢買咗bitcoin。個結果咪同其他人唔同

你都弱撚智既，捧個仆街都有

比錢窮撚 咪又係拎去賭波賭馬過大海叫雞返大陸唱淫K
Natural Selection

點解咁有錢要走嚟香港

求其每月掉10萬出黎請班人搞鳩你 咪買走你快樂出多少少買起你生命都仲得

可能佢屋企人賣

俾兩億我都夠洗

講到2020科技咁勁
點解一場武漢肺炎都搞到咁？

因為人類戰勝既病毒只有天花
癌症已經攻克左

高中課程有晒文理商，唯獨欠心理學科

以為係幣少

攻克左？？

係呀
癌症已經有藥醫

一向都有電療、化療、標靶藥治療、免疫療法呢四個選項。
咁簡單癌症就唔係頭號殺手了。

樂天醫藥光免疫療法

你覺得有錢連快樂都未必買到？即係同一般人比，只能買靚屋住和人體冷凍。

有了解生物醫學和醫學歷史會明白，
新療法往往會吹到好勁，能醫百病，
因為唔知道佢潛在的副作用與風險。
之後世人會慢慢發現佢的缺點，
聰明的醫生反而唔會叫病人亂試新野。

西醫未有，但中醫醫到癌症

去到邊都有人含住

究竟做富豪既心情係點....

中國人癌症唔駛死？

藍絲嚟架喎 讚政府防疫有效 又話啲人接種疫苗太慢

奴隸

駁唔刀

富人買起你生命=搵人殺左你
但你搵人殺左富人=/=買起富人生命

樓上條友邏輯崩潰左

一個礦工 一個靠老豆

咁我落毒害富人 算唔算買起富人生命

已all in sam哥隻FTT
In 677億 I trust

唔怪你 怪就怪你老母 生到你咁撚遲鈍
傻仔真心膠

非洲和絢甸軍人大把槍支，可以買起好多人條命

無壓力唔一定係快樂
長期經歷你哋所嚮往嘅快樂就會習慣成無感
到你有錢果陣就會明

你好有錢？
會點用？媾女買又大又靚又方便屋？儲定等人體冷凍雪住等復活？投資做生意？環遊世界？

人人都有得屌IU就公平

搵私家偵探起底住址 返工地點

再求其拎幾球散紙出黎搵D南亞同胞係附近問候下幫手叫下外賣上門, 應該咩健康快樂都冇了

你咁講誠哥都唔係白手興家

阿爾克馬爾

你估得好岩

雖然一般情況唔會發生，但如果有錢佬要買起你都唔會太難

唔撚識又要嗲 廢中咁既口吻

Please of seat

29歲白手興家9成好大野心，唔會安於以家既財富，一定揾位擴闊去其他領域，唔會係食飽飯等屎屙之輩

落到地府都係散字姐
冇乜特別

好葡萄

希望大家留意佢係做jane street出身
香港都有JS 你入到嘅話可以繼續討論落去

29歲677億

人地有錢可以買到你條生命同令你成世唔快樂

中學係train你做一粒乖乖地既齒輪
唔係想你成為造齒輪果個
個個都想發達 咁邊有人乖乖地咁幫人打工

想用100蚊買起你

其實中小學教人behave係正確, 只係香港唔似外國咁比更多時間佢地explore, 同埋華人讀大學變左職業先修, 但呢樣野響華人世界埋沒好多天才

每個人細個都應該學習點樣做齒輪, 如果唔係有任何天賦都唔會能夠組織成成就, 但絕對唔可能成世都教人做齒輪, 如果人人都只集中做系統既一部份, 冇人識得睇串成個系統既運作同意義以及方向, 只會埋沒負責設計組織同埋帶領方向既稀有動物

華人社會仲有個問題係家庭教育上都係教人淨係做齒輪
所以家境會遺傳

所以聰明D又唔係跟風既父母都想送子女出國
好多呢D父母響香港做齒輪, 暗地裡其實直覺話比佢地聽華人社會本身既問題, 佢地唔只係一隻出色既齒輪, 其實更厲害係佢地識睇得穿成個系統, 知道點樣設計或者知道向邊個向行或者最美好既終點應該係點, 但係華社會只會叫你做死一世齒輪, 所以會抱有不滿
天賦異禀既華人, 果種西人缺乏既齒輪性格, 毅力同堅忍放響西方自由開放, 重視發掘自我既社會可以話係如魚得水

咁點解會有ECON科？
不如學中國，讀政治科，無經濟科。

又唔覺外國教育唔會教你唔做齒輪喎
美國窮爸富爸本書，作者咪話美國教育係教學生做齒輪
反而香港有經濟科教
但經濟科其實要同理工科一齊教先發揮到功用
就咁分開左文理科
變左都係做齒輪

要同華人式既教育比較, 相信全世界最嚴苛一定係華人式教育

自殺

你知唔知咩係免疫療法？lol

華人都分幾種
1）大陸式
2）台灣式
3）新加坡式
4）港式（HKCE/AL）
5）港式（HKDSE 2012-2023）
6）港式（HKDSE 2024後/取消通識後）

Marketer會昆傻仔話自然療法，免疫療法，中醫等係無風險無副作用

班Marketer，會昆傻仔，話自然療法，免疫療法，營養補品，中醫，針炙，推拿，輔助療法等，係無風險和無副作用

你覺得免疫療法係搵外物加入你身體裏面？你搵D不能類比嘅野黎比較做咩？lol

你淨係覺得搵外物加入身體外面先有副作用？

怪唔得咁多傻仔信自然療法和中醫。

你知唔知所謂副作用係點黎？

講風險，第二樣仲撚恐佈。
知唔知好多病係「自體免疫病」

點呀，自然療法中醫師

識唔識咩叫「自體免疫疾病」？

笑撚死

計埋日本韓國, 東南亞華人, 叫做East Asian cultural sphere, 儒家文化圈, 遠離中國之後會有好大程度既改善, 但係中國一定係最差, 既將齒輪傳統講求既和諧同美德破壞, 換成只講求齒輪運作不論是非, 又引入外國最壞既系統設計同人心操縱, 將馬克斯共產主義既極端理想曲解, 又結合神一樣既科技, 獨裁統治

韓仔：我屌你老母啊屎巴

韓國雖然自殺率好高, 但起碼韓國個社會比中國強, 正義能夠張顯
中國雖然比韓國懶散, 但一陣邪氣

係大部分人都認為crypto 係scam 既時候
有人將自己所以時間同金錢放落crypto 入面 短短3-4年時間做左億萬富翁

其實crypto 門檻咁低 好多人都可以借crypto 翻身（當然都可以破產）可以話係近年最公平既一次資優分配 機會就放左係大家面前 只不過大部分人都唔會去理解 研究，一睇到bitcoin crypto 呢d字眼就話係騙局

韓國通街邪教，職場欺凌逼到人自殺上哂新聞都唔夠邪？

韓國入邪教係個人選擇, 中國只有一個邪教重要逼人加入

無錢賺咪scam
有錢賺咪breakthrough

你有無去過明洞

以為鍾培生

郭生個樣咁似豪哥嘅

FYR，呢個channel 講好多關於韓國野

佢係唔係靠唔剪頭髮儲番黎

你有冇去過河北省?同共產黨員傾計?
我成世人見識過好多幹部同佢地吹水
你可以話邪教重可以教人離開, 離唔離開邪教係個人智慧問題
響中國你有權話共產黨係邪教? 你有權唔受共產黨控制?
你係唔係真係認真將韓國D邪教同中國共產黨對比? Are you serious?
六四?文革?毛澤東?
中共操縱一整個國家一世, 韓國果D邪教操縱一群人一時
Are you serious?

完全唔須要睇, 我對邪教好有認識,
我鍾意研究中國共產黨起家發展同統治既手段同風格
我鍾意研究最強既野

下面大把人要跟佢搵食，其實都係要做，都要管理下，唔係好快比人呃哂

唔好睇得咁好，韓國人咪就係大陸既北佬，又係無乜文化既外族

你唔快樂係因為你冇錢

白手興家果班係靠做咩？

Btw 如果叫daddy借幾百萬搞下生意後成功左當唔當白手興家？

有錢未必快樂，無錢就一定好唔快樂

我黎

太勵志 決定玩多次首抽

係, 韓國人本質同中國北佬係一樣
但係佢個系統好, 有英美陣營既智慧

咁人人洗買樓
開張床訓天橋底

非洲兒童都同香港人咁講

通識都唔想你讀啦，仲政治

一句野俾人屌撚到on9

政治科係讀黨的政治理念，不容辯駁

Lm

我真係屌你都費時邏輯差到

講緊人都快樂啲，唔代表佢一定長壽
只係煩少咗錢呢樣野

咁你話比我聽點解無憂會善良先
同埋點解有錢會無憂
窮撚就淨係想諗錢可以解決所有問題

快樂啲咁哥哥點解要自殺
煩少錢=/=冇煩惱
有錢自然產生有錢先有既煩惱

我講緊嘅係首先無咗金錢呢個煩憂
比其他人少咗一樣煩惱

點解會善良啲，係因為有錢大部分已經擁有好多其他人已有嘅嘢，相對上較少因為好少嘅利益而去爭搶
眼界廣闊啲，心胸豁達啲，唔會好似你呢啲窮撚前窮撚後咁失禮

請問我有話佢哋無煩惱咩？
我係講佢哋煩少咗錢可以解決到嘅煩惱

哥哥自殺係有傳佢有抑鬱症/愛滋病
當時醫療未有咁發達，錢解決唔到嘅問題黎
有冇咁難明？

不如你讀好你啲asso先啦
強烈建議你讀下logic

少咗錢解決既煩惱=/=少咗煩惱
錢都係會產生煩惱
有冇咁難明？

sorry我好順利入撚咗u
咁你好似logic又幾勁
無憂=善良
邏輯之鬼

咁你講下錢產生咩煩惱
不如睇下錢產生嘅煩惱多啲定無錢嘅煩惱多啲

尋日先有一個post有個妹妹因為屋企無錢爛賭
搞到佢想自殺，你知唔知每日有幾多人因為無錢而想自殺

我哋無話錢一定大曬，但財務自由、夠錢係一定好過無錢

不如睇下你咩hon grad
sorry我first hon grad

你呢啲叫斷章取義
我係話無憂人都快樂啲

你真係on9無藥醫

我想問你既推論係你作出黎？
假設每個人都會知足笑死 係咪住係幻想既世界入面
依個世界一直都係愈有錢既人愈貪心 相對上較少去爭搶

屌你老母不如你驗下智商
你知唔知咩叫相對上較少去搶好少嘅利益？
一個人因為無錢買飯而去搶劫
一個有錢嘅人會唔會無飯食？會唔會因為咁而去搶劫啊？

我真係屌你都費時
閱讀理解拎U?
每次都唔睇曬成句
唔怪得你要讀asso啦後門狗

又係有錢同乞衣比笑人邏輯就係咁既程度？
有錢既對比原來係一蚊都冇既人 學到野了
有錢既煩惱
1 驚會失去所有野
2 想要更多既錢甚至權

你要同完全冇錢既人比當然係有錢既人好
但你用有錢人同普通家庭比 我唔覺得有錢人一定會快樂啲

我兩年後答你
first hon都講得出無憂=善良
都唔係勁得去邊姐

咁你下句係咪話人都善良啲啊

笑死咁貪官點解要壓搾民生啊
：我搵夠啦 比翻啲你地

我哋上面不嬲將有錢同完全無錢嘅人比較緊
否則點會煩少咗錢呢樣嘢

下次quote你成句
ps我係放榜入

我講嘅係無憂，會快樂啲，快樂相對都會善良啲
我警告你唔好再skip中間嗰個詞

笑死咁普通家庭同乞衣比都屌打啦

真係好大分別撐飯蓋爽唔爽
你first hon咁勁 解釋下有咩分別先啦

你講嘅兩樣根本唔係同一比較點上

兩條On9
2021
仲用hon仲用U嚟打飛機

我就HKU second Up grad架姐
但而家三層供甩樓 六位數字收入
身家接近九位數了
呢啲先係用得嚟打飛機嘅野

分別係
窮人想食飯>打劫
貪官想要錢>壓搾
本質上就係兩個都唔滿足現狀
窮人唔會唔想有錢
有錢既人唔會想停止搵錢

冷凍住都未死
復乜鳩活
死左
成條屍就算冷凍住又會翻生？

我係on9無問題
我用hon打飛機

你真係邏輯有問題
無憂會快樂啲
點解會善良啲，係因為快樂
唔等於真接 無憂=善良

到底你明唔撚明不如你重讀中學

笑咗

你用入U打飛機

咁咪又係無憂會引致快樂
而快樂會造成善良
咁係咪即係無憂會令人善良啊
快樂會令人善良都好好笑

好似係你個傻仔起我底攞出黎講
我小糾正你一下
從來冇以此為榮
相反你就係first hon grad好撚勁

第一時間走資，D錢唔好放係中國管轄範圍內

其實如果住喺香港, 上多啲連登 你可能會覺得 677 億都係好少錢.

個分別就係
窮人無飯食而去打劫
但有錢人有飯食，唔會因為食飯嘅問題而去打劫
窮人為一個麵包而搶
有錢人本身有十萬個麵包，相對少為一個麵包去搶
你明唔明有咩分別

有錢人無錯唔會想停止搵錢
但財務自由令佢少咗因為無錢而產生嘅煩惱

無覺得自己好勁，勁過你少少咁

但少咗無錢既煩惱
同時會多咗想要更多錢既煩惱

你可以話個動機有分別 但個行動係冇
都係一種煩惱黎
除非依個世界每個人都好知足

你喜啦first hon
搵到工未18k?

我想問你係咪無讀過logic
我真係屌你費時

係喎係喎真係好大分別喎你覺得係就係啦 用唔同既字講同一句野就話人邏輯有問題
笑死

我哋上面一直只係講少咗無錢煩惱嘅好處
你唔好再轉移視線話有其他煩惱

我一直講緊唔會少咗煩惱
少咗無錢既煩惱=/=少咗煩惱
你到底明唔明

我專科grad，你自己諗下
你顧掂你自己先好過

唔明嗰個係你
少咗無錢嘅煩惱係咪少咗其中一個煩惱啊？？

咁我咪話會增加翻相應既煩惱囉
明唔明啊？？

我唔撚洗搵工都得 你慢慢

貼人工啦 大家唔好嘈

撇除增加相應嘅煩惱
係咪少咗其中一個煩惱？你只需答係/唔係

你真係好撚on9
-1之後+1係唔係冇變過
你只需要答係/唔係

我從來唔覺得咁樣有咩咁馨香
唔覺得係值得炫耀既野 係佢不斷用黎笪我
唔明點解傾依個topic可以又笑學歷又笑人工

屌你老母on撚7鳩
你要咁比較法
窮人會比財務自由嘅人多更多煩惱囉